俾多次你投胎，冇父母愛但有錢 VS 有父母愛但係窮，大家會點選？

正評：冇家庭溫暖，老豆老母長期唔係屋企/淨係識俾錢，但住係3000呎洋房
負評：有家庭溫暖，老豆老母成日關心你，但住係300呎屋企

前者
有錢我識搵人做愛

有負冇愛，冇錢

有錢可以瘋狂玩多人遊戲

有錢就會搵到愛

我要愛，出身窮，有愛可以改變未來

應該好多人會答前者

不如問： 有錢但得50歲命，冇錢有90歲命，會好d

option 3, 想輸左場比賽

原生家庭影響好大

點解咁多有錢女有錢仔做d ptgf/偷野/吸毒/ 濫交/轉出位？

就係因為佢地心靈得唔到滿足

唔係有錢就好的

利申：識得心理扭曲的有錢仔/女

因為現實係越窮既老豆老母越冇愛

生仔 = 投資工具 + 有父權彌補自己係社會底層既事實

後者唔係一個option 係一個懲罰

冇錢有90歲命係好痛苦

有錢
申利 窮但覺得50歲岩岩好 唔想老到要人照顧

吊 都係揀前者
冇錢我要咁長命做咩

就結果而言, 窮既後果嚴重好多好多倍

呃正評 電視睇太多？
現實中會有人寧願冇錢都要家庭溫暖?
冇家庭溫暖唔識將時間擺係識朋友 娛樂 發展興趣?
你話有錢都係俾人管到完全冇自由
一般經濟環境但係正常父母
或者有人會揀後者

做男人
唔係一定有睪丸先叫好的

利申：識得生睪丸癌的男人

點都好啦 都好過冇愛冇錢

咁50歲享受到既野 大過你有120歲命啦

又窮又冇父母愛

如果後者改為： 生活平凡 ，普通平民一個呢

冇父母愛但有錢

前者

都慣冇父母愛

你類比錯

你的利申同你的論述無關

但係事實上，我的利申引證緊我論述

你望下齊陰已經係好例子

到你50歲身體無病痛你就後悔50歲死

你試下同窮父母講 自己要用錢 減家用
到時就知有冇愛

富在深山有遠親，
窮在毗鄰無人問。

錢大晒

又係D識一條友當全世界
有無數據啊？香港窮人仔女做ptgf/偷嘢/吸毒多，定中產、有錢做ptgf/偷嘢/吸毒多啊？

你睇返個標題先，ok?

唔係講窮vs有錢

係窮but 有愛 vs 有錢but無愛

搞清楚先？

是但一邊都好
而家冇父母愛又窮

有愛但窮
parenting影響太深遠

通常冇錢屋企都唔會和睦得去邊
到頭嚟兩老都係會為錢家嘈屋閉
成家負能量爆燈 影響成長影響心情
咁嘅情況有父母關心又點 到你要擔心埋佢地嗰份

如果你話

由細到大屋企超有錢但家暴打到你有情緒病而且一蚊都唔比你用，直到40歲父母死左你先有3億遺產

vs

住公屋父母有病返唔到工，要拎綜援過活而且掹掹緊到要你成日去食物銀行拎野食果種。但父母其實好有愛又有人生閱歷，會不斷教你人生道理同智慧，陪你每個難關。

咁樣兩個都係Hard mode我覺得先叫公平

投左一百次都係錢

你先要感受過窮
否則幾有錢都假

童年冇愛好易有性格缺憾
直接影響你往後人生觀同思想
會揀冇錢有愛
因為人都係想用錢嚟買快樂
有愛嘅家庭已經有快樂過得開開心心

梗係2啦

其實6 70歲個陣
身體又差 每日又唔知做緊乜
長命真係好咩

冇家庭溫暖，老豆老母長期唔係屋企，住係300呎屋企，再倒貼每月人工比家用

揀後者既9成未窮過 或者話仲未夠窮

一定揀愛
用錢都買唔到

窮人心理扭曲一定多過有錢人

現實係好多又窮又冇父母愛

金錢可以累積
但父母只有一對
仲有"時間"
過左去就冇左
錢可以做到好多野
但所有事物既價值
唔應該用錢衡量

錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢錢

事實: 冇家庭溫暖 冇錢

呢個例子一係係愛wo
一個窮人生活咁辛苦都可以對自己仔女咁有愛，冇被社會扭曲，可見佢幾咁強大
有佢地支持，自己後天努力發奮，改善經濟環境唔係冇可能
相反，有錢個邊係有錢冇愛，對一個人影響係好大，造成性格缺陷，一世的，所以有幾多億我都唔揀

貧賤夫妻百夜哀
窮但幸福呢啲毒雞湯

坦白講 有錢啲老豆老母係錫到個仔/女燶

生活都成問題，講麥春愛

事實

邊種愛先
好大自由度，父母都有啲腦唔係on99咁，同佢地好似朋友關係咁
定傳統中國人父母嗰種愛，乜都幫你做話為你好，好大限制話準備最好畀你嗰啲？

一定選擇有家庭溫暖， 起碼人生頭20年贏左，天生正能量

前者，因為經歷緊冇父母愛，又窮到燶

窮人生仔

There's no nobility in poverty. I've been a poor man, and I've been a rich man. And I choose rich every f***ing time.

但你屋企有錢，父母唔愛你
你難保有一日佢唔養你/放棄你/唔俾錢你/虐待你 wo

如果屋企有1000 億美金身家
但父母唔愛你
只係俾錢你，但日日打你，性虐待你，催眠你係垃圾，你覺得呢個人會成功咩？

你如果到咁不如如果埋天生無手無腳仲霍金咁算啦

30歲身體機能都開始向下 再過廿幾三十年手騰腳震有錢都冇柒用 不如及時行樂玩盡佢 50歲死都唔可惜
冇錢就更加早死早著

而家係無父母愛+無錢

所以我揀前

心理扭曲但都有錢
又冇錢又心理扭曲=冇錢但有90歲命

佢唔愛你佢幾帶錢都唔會比好既生活你
你間屋係大但佢唔愛你照比垃圾你食叫你瞓出街

你講果d 窮既做得仲多
唔係有錢就好的
依句說話d 窮撚味出哂嚟

人老左 身體分泌唔同左 個腦諗法都變左
到個陣一切都自然不過
好似細路仔唔會諗屌西咁

我依家2樣都冇

你地全部都focus左喺窮同有錢

但係就避左講有愛同無愛

乜有咁既combination嫁咩
我仲以為得老豆老母長期唔係屋企加住係300呎屋企

宜家標題係 窮人 有愛 vs有錢冇愛喎 。
計數量應該係 「窮人有愛但心理扭曲既百分比 」vs 「有錢冇愛而心理扭曲既百分比」 咁樣對比。

問題核心係心理扭曲究竟冇愛定冇錢先係主因。

尋晚我都諗過樓主呢個問題，我唔識簡

有錢就係愛
不過唔愛你就d錢都無你份

家庭影響真係好大，做醫護既應該會見到多啲，好多吸毒自殺痴線既都同家庭有關背景有關。

個人唔開心幾多錢都無用。

我18歲前係前者，老豆喺97年後俾支共攪，我成年時變後者。

你唔夠代入
你一定唔會識咁諗

唔好懶型啦....

享樂50年、辛苦90年，正常人都識揀啦

ＯＮ９

懶係醒咁正一傻閪

何家幾房人十幾個仔女同孫無時無刻都等緊老公老豆爺爺公公死

冇錢仲扭曲

正評負評都比我好

我係前者。我會話最好係自己識揾到愛

樓主一定係有錢仔
想分你身家

你睇返係標題先啦？

如果你有pt可以嘗試駁

唔好拋低一句野話人懶野然後就走

同個幅駁論金字塔最低個兩層無分別

其實最易理解的例子咪就係清朝末的王子公主

物質豐富但日日提心吊膽

有個王子3歲的時候比一個宮女整跌野的聲音嚇死左

上面好多人完全無諗過咩叫無愛

極端講，你呀爸日日搵你雞姦/姦，事後比返幾層樓你，你又濟唔濟？

日日虐打你再比返好多錢你又點睇？

無愛係可以好恐怖

再極端d，你爸養你只係想要儲你的器官以備不時之需又點？好似姊姊的守護者係女主角咁

你地大多已經成年心智已經成熟，當答呢條問題太多選擇有錢可能以為自己係啱，但從bb開始到青春期，呢段期間對比起錢，父母嘅愛先係影響你未來最重要嘅野，一個有愛嘅童年，一個好嘅價值觀，一個開朗樂觀會關心他人嘅性格，呢d係要靠被愛嚟建立。錢老實講如果要敗一野就可以敗清光，有心要賺亦唔係天大嘅難事。

Exactly
揀有父母愛但窮嘅真係得啖笑

現實係，再有得投胎，非常大機會係出生係非洲，中東，印度，中國的貧困家庭

遠遠比現在的情況更差